Breite des _ (Unterstrichs): 262 Pixel im 2400-Punkt/Banane-Scan. → 662 Fontforge-Einheiten. Das ist breiter als die Zeichenbreite. Die ist 617. Das gehört so. Wenn man die schreibt, überlappen die.

Die Strichbreiten waren beim 1. Versuch unglaublich uneinheitlich.
Ziel: Vertical | : 67 Schritte
Horizontal — : sollte ein bisschen weniger sein. 62.

Strichstärke ist tatsächlich viel schwächer. Eher 61| 50-.
Noch dünner. 55| 51-.

x-Höhe 450
Z-Höhe: 596 584
Ziffern-Höhe: 612–618



Andererseits: Ziel ist ja irgendwie schon, wie’s nachher auf Papier aussieht.
Also nicht unbedingt die Typenbreite, sondern die Tintenfleckbreite.
Zurück zu 67, 63, aber mit fast allen, gerade den flachen, unter der Grundlinie!
Die Grundlinie ist für 51, 63 das Ziel: 6 drüber und 6 drunter.

Dritterseits: wir könnten erst 55/51 machen, das Dünn nennen, und auf 67/63 aufblasen als Standard.

Die Hilfslinie für die x-hight ist noch fraglich. Einschließlich der x-hight und des zugehörigen blues.
